\section{Linealizaciones}

El objetivo del truco de la linealizaci\'{o}n es
llevar un polinomio p en variables libres de un
EPNC
$(\cal{A},\phi)$
a un polinomio lineal en el espacio de probabilidad
valuado en operadores
$(M_N(\mathbb{C} \tens{} \cal{A}))$
encontrar la transformada de Cauchy en el espacio
valuado en operadores y luego relacionarla con la
transfromadas de Cauchy en el espacio de probabilidad
no conmutativo. Para esto necesitamos introducir el
t\'{e}rmino de linealizaci\'{o}n.

\input{linealizacion_def}

\input{corolario_schur}
A continuaci\'{o}n daremos una tecnica para linealizar
polinomios, para esto estudiaremos primero la linealizaci\'{o}n
de monomios.

\input{monomios}

\input{polinomios}

\input{autoadjunto}
